\documentclass[a4paper,11pt]{article}
 
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{enumitem}

\begin{document}

\pagestyle{empty}
\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{0}
\newpage

\setcounter{section}{31} 
\section{Nástroje pro podporu tvorby softwarových produktů: Sledování chyb a správa úkolů (používané nástroje, typický životní cyklus úkolu/chyby), správa a sdílení zdrojových kódů (principy řešení spolupráce, hlavní přínosy, používané nástroje).}

\subsection{Správa úkolů a chyb - Trac Tickets}

\begin{itemize}
		\item Milníky (Milestones)
		\item Komponenty
		\item Priorita (blocker, critical, major, minor, trivial)
		\item Severita – dopad na uživatele
		\item Životní cyklus (new, assigned, closed, reopened)
		\item Způsob vyřešení (fixed, invalid, wontfix, duplicate, worksforme)
		\item Typy (defect, enhancement, task)
\end{itemize}

\subsection{Správa úkolů}

Existující nástroje, přidělování úkolů, kontrola plnění úkolů, vyhodnocování odvedené práce, plánování

\subsubsection{Existující nástroje}
\begin{itemize}
		\item Trac Tickets (http://trac.edgewall.org/wiki/TracTickets)
		\item Mantis (https://www.mantisbt.org/)
		\item Bugzilla (http://www.bugzilla.org/)
		\item JIRA (https://www.atlassian.com/software/jira)
		\item GitLab - Issue Management (https://gitlab.com/)
		\item Redmine (http://www.redmine.org/)
\end{itemize}
\clearpage

\subsection{Typický životní cyklus úkolu/chyby}
\begin{figure}[ht]\centering
	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{materialy/si-typicky-zivotni-cyklus.png}
\end{figure}


\subsection{Správa a sdílení zdrojových kódů}

Pracovní soubory a zdrojové kódy by se měly v týmu vhodně spravovat a sdílet. K tomu se používají verzovací systémy, které jednak verzují a jednak zálohují. Verzovací systémy se dělí do dvou kategorií

\paragraph{Centralizované}
Pracovní stanice odesílá změny na server a stahuje si nové verze ze serveru. Mezi jeho výhody patří použití zamykacího režimu (podle přednášky, nicméne tento bod je trochu sporný).

\begin{itemize}
		\item SVN (https://subversion.apache.org/)
		\item CVS (http://www.cvshome.org/eng/)
\end{itemize}

\paragraph{Distribuované} 
V případě distribuovaných (decentralizovaných) systémů jsou všechny uzly rovnocenné – na všech máme kompletní historii a můžeme se vrátit k libovolné verzi, aniž bychom se museli dotazovat nějakého serveru. Role nejsou pevně dané, můžou se dynamicky měnit – každá kopie (klon) může být v roli „klienta“ i „serveru“.

\begin{itemize}
		\item GIT (http://git-scm.com/)
		\item Mercurial (http://mercurial.selenic.com/)
\end{itemize}


\subsubsection{SVN - Subversion}
Využíván ke zdrojovým kódům, modelům z Enterprise Architect, odevzdáváné dokumentaci. Existují dva modely řešení spolupráce:
\\\\
\noindent\textbf{Zamknutí – úpravy – odemknutí (lock-modify-unlock)}

\begin{itemize}
		\item Může způsobovat organizační problémy (zbytečné blokování práce uživatelů při zapomenutí odemknutí po dokončení práce, nutnost násilného uvolnění zámku, které může způsobit ztrátu odvedené práce)
		\item Vynucuje serializovaný přístup i při nekonfliktních úpravách
		\item Využití pro soubory, které nelze po částech slučovat (grafické podklady, modely, apod)
\end{itemize}

\noindent\textbf{Kopie – úpravy – sloučení (copy-modify-merge)}

\begin{itemize}
		\item Častěji využívaný způsob spolupráce (mnoho programátorů ani jiný způsob nezná)
		\item Odstraňuje problémy zamykacího režimu
		\item V případě konfliktních změn je nutné provést ručně sloučení
\end{itemize}


\end{document}